(突發) 台灣綠營出招修法 兩岸簽和平協議須公投

防賣台！綠營出招修法 兩岸簽和平協議須公投

針對國民黨主席吳敦義日前拋出簽「兩岸和平協議」議題，行政院副院長陳其邁與民進黨
立法院黨團總召柯建銘今下午召開行政立法協調會報，與民進黨立委共商《兩岸人民關係
條例》修法，會中達成部分共識，包括兩岸涉及政治議題的協議，須先經國會三分之二同
意才能去談，談完後還需辦理全國性公投，全國選舉人過半以上同意，才能簽署，該案將
在本週行政院會通過後到立院審查

根據《兩岸人民關係條例》部分條文修正草案，涉及政治議題的協議，行政院應於協商開
始90日前，向立法院提出協議締結計畫及憲政衝擊影響評估報告，經國會三分之二同意，
才能開啟簽署協議的協商。此外，依修正草案規定，若雙方談判協商無法依照締結計畫進
行，得經國會二分之一以上決議，要求負責協議的機關終止協商，並向立法院報告。

修正草案也明定，締結計畫完成協議草案的談判後，15日內經行政院院會決議報請總統核
定，總統核定後15日內，由行政院公開協議草案完整內容，函送立法院審議，經立法委員
四分之三出席、出席委員四分之三同意，再辦理全國性公投，獲得有效同意票數超過二分
之一，即為協議草案通過，由總統公布生效。

與會立委轉述，今天主要討論《兩岸人民關係條例》及《工廠管理輔導法》兩項修法，其
中，與會成員針對和平協議須經立院同意與公投的規定已有共識，本週經行政院會通過後
，會再送入立法院，至於其他細節如申領者放棄居住證5年後，才可以登記參選公職的規
定，因會中意見多元，將再議。

至於領取中國居住證的台灣人民的通報管理制度，申報放棄中國居住證滿5年或申報該證
件失效滿5年之後，才可以登記為民選公職候選人或擔任民選公職人員；民選公職候選人
，包括總統、副總統、立委、議員等。有與會者提出，針對居住證的規定還不夠嚴格，實
際上宣示意義大於實質意義，也必須納入領有居住證後不能當公務人員、參與高普考的規
定，或針對國安單位、海巡人員或警察加強規範，但尚未達成共識。（呂晏慈、陳雅芃／
台北報導）